**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Модуль files.php ##

### Общее описание ###

Содержит класс ```Files```, предназначенный для выполнения операций копирования, перемещения и удаления. Возможно выполнение действий, как с отдельными файлами и символическими ссылками, так и с директориями (далее обобщенно объект), содержащими множество файлов, символьных ссылок и поддиректорий.

### Методы класса Files ###

**```int errId()```**

**Описание**  
Возвращает код последней возникшей ошибки.

**Возвращаемые значения**  
Число, соответствующее константам вида ```ERROR_*```. Значение 0 означает отсутствие ошибки.

** **

**```string errExp()```**

**Описание**  
Возвращает описание последней возникшей ошибки.

**Возвращаемые значения**  
Строка с описанием ошибки. Пустая строка означает отсутствие ошибки.

** **

**```bool copy(string $sourcePath, string $destPath, bool $mergeDirs = FALSE, bool $rewriteFiles = FALSE, bool $skipExistentFiles = FALSE, bool $skipNotReadable = FALSE, bool $skipWriteProtected = FALSE, bool $skipConflicts = FALSE, bool $removeConflictFiles = FALSE)```**

**Описание**  
Производит копирование исходного объекта в указаное место.

**Принимаемые значения**  
*```sourcePath```* - путь к исходному объекту.  
*```destPath```* - путь к объекту назначения.  
*```mergeDirs```* - флаг сливания директорий. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```rewriteFiles```* - флаг перезаписи файлов при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipExistentFiles```* - флаг пропуска существующих файлов при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```. В случае перезаписи файла, этот аргумент игнонорируется.  
*```skipNotReadable```* - флаг пропуска нечитаемых файлов и директорий при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipWriteProtected```* - флаг пропуска защищённых от записи файлов и директорий при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipConflicts```* - флаг пропуска конфликтов при сливании. К конфликтам относятся попытки замены существующего файла, или символической ссылки, указывающей на файл, директорией; и попытки замены существующей директории файлом или символической ссылкой. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```removeConflictFiles```* - флаг удаления файлов и директорий при конфликтах. Позволяет удалять директории, которые нужно заменить файлами; и удалять файлы, которые нужно заменить директориями. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool move(string $sourcePath, string $destPath, bool $mergeDirs = FALSE, bool $replaceFiles = FALSE, bool $skipExistentFiles = FALSE, bool $skipNotReadable = FALSE, bool $skipWriteProtected = FALSE, bool $skipConflicts = FALSE, bool $removeConflictFiles = FALSE)```**

**Описание**  
Производит перемещение исходного объекта в указанное место.

**Принимаемые значения**  
*```sourcePath```* - путь к исходному объекту.  
*```destPath```* - путь к объекту назначения.  
*```mergeDirs```* - флаг сливания директорий. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```replaceFiles```* - флаг замены файлов при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipExistentFiles```* - флаг пропуска существующих файлов при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```. В случае замены файла, этот аргумент игнонорируется.  
*```skipNotReadable```* - флаг пропуска нечитаемых директорий при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipWriteProtected```* - флаг пропуска защищённых от записи директорий при сливании. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipConflicts```* - флаг пропуска конфликтов при сливании. К конфликтам относятся попытки замены существующего файла, или символической ссылки, указывающей на файл, директорией; попытки замены существующей директории файлом или символической ссылкой; и попытки удаления директории, не являющехся пустыми. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```removeConflictFiles```* - флаг удаления файлов и директорий при конфликтах. Позволяет удалять директории, которые нужно заменить файлами; и удалять файлы, которые нужно заменить директориями. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```bool remove(string $sourcePath, bool $skipNotReadable = FALSE, bool $skipWriteProtected = FALSE, bool $skipConflicts = FALSE)```**

**Описание**  
Удаляет указанный объект.

**Принимаемые значения**  
*```sourcePath```* - путь к удаляемому объекту.  
*```skipNotReadable```* - флаг пропуска нечитаемых директорий. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipWriteProtected```* - флаг пропуска защищённых от записи директорий. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.  
*```skipConflicts```* - флаг пропуска конфликтов. К конфликтам относятся попытки удаления директорий, не являющехся пустыми. Принимает значения ```TRUE```, или ```FALSE```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**